# Тестовое задание Mail.ru #
## Создать веб-приложение, которое бы делало следующее: ## 

1. При первом посещении страницы предлагало бы ввести имя, email. После ввода 
данных, посетитель попадает на страницу, со списком всех зарегистрированных ранее 
пользователей 
2. Если посетитель заходит на страницу не в первый раз, то сразу показывать ему страницу 
со списком всех зарегистрированных ранее пользователей 
3. На странице со списком пользователей должна быть возможность сортировки этого 
списка либо по: 
- имени пользователя 
- емейлу пользователя 
- дате регистрации 
4. Должен быть пейджинг, 20 элементов на страницу 
5. На странице со списком пользователей должна быть кнопка Logout, которая бы 
перекидывала пользователя на страницу с формой регистрации и вытирала бы ранее 
введенные им данные 

## Требования к способу и средствам разработки: ## 

1. Приложение должно быть в ООП стиле 
2. Приложение должно быть аккуратно написано, код должен быть читабелен 
3. Приложение должно быть оптимизировано по производительности 
4. Код должен запускаться из-под plack 
5. В качестве шаблонизатора необходимо использовать Template::Toolkit 
6. Для хранения данных использовать базу данных sqlite 
7. Для разработки можно использовать любые необходимые библиотеки 
8. Приложение должно работать на веб сервере под Unix/Linux 
9. Utf-8 
10. При реализации объектных моделей, предпочтение нужно отдавать Moose или Mouse 
(разработка на них является доминирующей к коде апи Моего Мира)

# Реализация#
**1. Установка plack**
```
#!sh
sudo apt-get install cpanminus
sudo cpanm Task::Plack
```

**2. Установка SQLite3**

```
#!shell
sudo apt-get install sqlite3 libsqlite3-dev
```

**3. В задании не указано из под какого psgi приложения запускаться, поэтому выбор падает на twiggy. Причина: сервер основан на AnyEvent модели, которую я в данный момент времени хочу так же изучить.**

```
#!shell
sudo apt-get install twiggy
```

**4. Создаем БД и таблицу**
```
#!shell
sqllite3 db/mailru_test
```
```
#!sql
create table users (
name varchar[64] not null,
email varchar[64] not null,
id varchar[8] not null,
CONSTRAINT pk_name_email PRIMARY KEY (id)
);
```

**5. установить Toolkit::Template**
```
#!chell
sudo apt-get install libtemplate-perl
```

**6. Запуск**
```
#!shell
/usr//local/bin/twiggy mailru_test.psgi
```
приложение работает на порту по умолчанию (5000) TODO сделать возможность запуска на других портах без отвала HTML

**7. Открыть в вэб-браузере**
localhost:5000


## Описание модулей
 
**classes::Person
**параметры: name, email, id

Методы:

new Person(name => ..., email => ..., id = ..); - создать объект

writePerson($dbh); -записать объект в БД

deletePerson($dbh); - удалить объект из БД

**classes::DBMail
**
параметры: name, dbh - имя базы данных и подключение к ней

методы: 

checkConnect($dbh) - проверить подключение к БД, если его нет, то подключить

getAllPersons() - получить всех пользователей

writePerson($name,$email,$id) - записать пользователя в БД

deletePerson($id) - удалить пользователя из БД

id в БД = id прописываемой пользователю куки.

**classes::uri
**
функции:
getRequestParams($params, $QUERY_STRING) - раcпарсить и нормализовать все пришедишие параметры;


основной скрипт
**mailru_test.psgi
**

1. создаем подключение к БД

2. создаем объект шаблона страницы

3. начинаем слушать запросы, 4 сценария:

 * -новый пользователь

 * -регистрация нового пользователя

 * -у пользователя сохранены куки показать ему страницу с данными

 * -пользователь вышел, удалить его

4. вернуть пользователю страниц логина или страницу с информацией

## TODO ##
1. использовать memcached при возможноых запросах в базу данных
2. демонизировать приложение
3. более подробное логирование
4. ....